【和理非升級】８２３人鏈籌備召集！！

上個post講823人鏈得到各位踴躍支持，現已爆post，多謝各位

823時間緊逼，籌備工作量大，現廣募各方志士，共商大計！！

初步計劃：
（唔知咩嚟嘅話入返上個post睇下）
日期：２０１９年８月２３日
時間：行人路聚集並準備 １８３０—１９００
手牽手組人鏈 １９００—１９２０
和平散去 １９２０
地點：人鏈沿港鐵港島線及荃灣觀塘線各站 + 以渡海小輪連接港島與九龍，路線圖容後發佈
衣著：黑衣＋遮右眼
行為：唱歌，叫口號
風險：佔據斑馬線

大家有任何建議請留言，或者入group一齊傾

推

幫推十連

推上熱門，要人！要人！

818過後再傾，集中推818

唔好意思，借一借位~

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

無問題

雖然左膠，但咩都做下

推上熱門

612 警方暴力驅散和平集會
721 警黑合作，元朗恐襲
805 警黑再合作，荃灣恐襲
811 警方射盲女救護，卧底暴打示威者
818 下午2點，維園再聚
823 人鏈

823

８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！

８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！８２３人鏈！！

bong tui

８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！
８２３人鏈！！

先推818

得返唔夠一個星期

時間好緊迫，有可能延遲 d ？

唔該新活動自動排去兩星期後啦
成日都鳩插隊
六日無位就鳩插星期五

其實主要都係想係823搞，因為30年前東歐

主要都係就返個歷史日子

tui L bao kui

Push

推呀 做到應該會好震撼

推呀推呀

主要係想就返日子，太遲開始講，唔好意思

推!! 港版波羅的海人鏈

我鐘意你個名

推！
us

Gogogo

推 但唔好變咗矯察隊

人型蜈蚣

大西北鏈唔鏈到返九龍

記住 所有出得黎既都係手足

大家都係呢場運動既抗爭者
請唔好再劃分勇武同和理非

— 唔 理 衝 唔 衝 — 聽 日 帶 GEAR —

光復香港 時代革命

如果做到應該好撚震撼

想幫手策劃記住入grp
想幫手策劃記住入grp
想幫手策劃記住入grp

下？點過海？？

真心 搵個地區試下先啦

ok
唔講有無用
乜都做
任何活動有人搞就盲撐

push

幫手推

推完818先

而家得返一個禮拜

連登推無咩用。
聽日肯派下傳單，
甚至聽日立即做，
都仲有機會成事。

齊參與

818 維園見

全力推

又玩人鏈企定定被捕？咪左膠化

唔好搵女仔，女仔被捕風險太大ok?
搵男仔送頭好了

pish

支持

Push!!!!

Pish

我愛左膠！
支持
612 721 85 811

手拖手！

823 人鏈

【和理非升級】８２３人鏈籌備召集！！

818 維園集會見 純和理非

放工幫手

818

可以

推，美麗的風景線

撐呀

818見！！！

有冇人整文宣圖！！
聽日818係集會airdrop俾人會係最好方法！

612 721 811

818
823

要兜入深井再入荃灣先連到去旺角

823人鏈

大家睇車，有d藍絲司機好狼

屌，可以幻想到 "Us" 嘅最後一幕

咁，我要去邊度standby至得

【突發文宣計劃！】「牆紙」！首個針對中立淺藍黃嘅大型文宣

手牽手護美國個fd?

最近嘅地鐵站

波羅的海之路

tui!!!

P牌推唔到留個名

８２３人鏈８２３８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈

823 人鏈🤝🤝🤝🤝🤝🤝🤝🤝

dai dai lik tui

Tui yat tui

Tui

麻包袋

香港人 一條心
不割蓆 才會贏

next goal

低成本高收益

推
埋位幫手求入谷

818過左 係時候討論823下一個運動

等睇林鄭聽日又播錄音機，所以我地必須要再升級！

咁短時間？鏈都未鏈好啦，記者又未影到相如果夠多人嘅話我諗到起碼3個鐘先鏈好

要試下 823 只此一次

幫推

３０年前嘅１９８９年係風雨飄搖嘅一年，除咗港人耳熟能詳嘅六四屠城，仲有東歐嘅前共產政權紛紛倒台。當中用到嘅眾多和理非抗爭手段入面，最成功而又上鏡嘅，莫過於１９８９年８月２３號嘅波羅的海之路。

簡單啲講，二戰時期希特拉同斯大林秘密簽定協議將波羅的海三國畫入蘇聯勢力範圍，經過長年抗爭，三個國家嘅人民喺當年蘇聯嘅民主化浪潮中發起一次組人鏈嘅活動，喺１９８９年８月２３號傍晚七點，組成超過６００公里嘅人鏈連接三個國家嘅首都，以抗議蘇聯嘅非法佔領。媒體爭相報導呢次抗爭，更直接導致波羅的海三國率先脫離蘇聯加盟國身分獨立，算係和理非成功爭取嘅一例。

時間嚟到三十年後嘅香港，２０１９年嘅夏天同樣風雨飄搖，香港同樣受共產政權嘅壓逼，我哋嘅宗主國同樣面對外憂內患。過去兩個月抗爭揭露中共港共打壓香港人嘅殘暴一面，如果我哋要以受害人身分向國際求助，就需要非常上鏡吸引報導嘅抗爭手法。

相信睇到呢度大家都明白我講緊乜。

幾日前李怡已經喺蘋果寫過（見第一回覆），如果波羅的海之路三十年週年，人鏈再度出現於香港，一定會係最搶眼嘅新聞之一。呢個絕對係千載難逢嘅機會，時間同象徵意義都好啱香港嘅現況。而家嘅航拍技術咁成熟，出嚟嘅影像直係隨時會上Buzzfeed 9GAG之類嘅網媒。而人鏈呢樣嘢，咪即係排隊，香港人最撚鐘意架啦乜都排一餐，又夠和理非，搶佔導德高地，啱曬胃口。正版人鏈要統籌６００公里２００萬人，但如果香港搞就簡單好多。８月２３號係星期五，收工阻大家一個鐘企一企，然後繼續大家嘅周末，擾民程度絕對可以接受。

以下係簡單構思，行動細節請大家多畀意見，一齊商討：

時間：２０１９年８月２３號傍晚７點至８點

人鏈路線：主力分別連港島線同荃灣觀塘線。港島就沿電車路，荃灣線就彌敦道駁長沙灣道，觀塘線就龍翔道駁觀塘道。不過我唔係好熟石硤尾九龍塘一帶，有無邊位可以指點下點樣駁埋兩條線？城門河畔都可以組，將軍澳、大埔、北區、屯元天、香港仔甚至東涌手足都可以各自組，但實際路線可能要熟路啲嘅巴絲畀啲意見。另外到底係行人路上面企定係企出馬路都要大家討論下。

行動形式：和理非極致，手拖手唱歌叫口號之類，唔使衝突。

行動目的：五大訴求缺一不可，特別係最最最重要嘅雙普選！！！！！同時透過外媒請求外國援助香港，呼籲英美國會盡快各自通過《香港民主人權法案》，及英國確認中國違反《中英聯合聲明》。現階段唔建議加入獨立訴求，大家有心人明白象徵意義就得，唔需要講出口令外國尷尬難做。

大家睇完覺得如何？做唔做得過？可以點樣改善？覺得我係五毛？歡迎留言討論

勇武嘅手足，好感謝你哋過往嘅付出，呢次和理非活動唔需要手足嘅犠牲。但係！唔好誤會，勇武萬萬不能退場！！抗爭仍未有成果，我哋仍需堅持，團結一致，兄弟爬山各有各做！核彈都唔割！！雙普選前誓不罷休！！！

最後，
光復香港，時代革命！！！！

世道人生：重提波羅的海人鏈 - 李怡

以年輕抗爭者為主體的反送中運動，不斷有新招。我不認為自己可以提出任何給抗爭者的建議。但一位年輕朋友對我說，在目前的膠着形勢下，我六年前提過的建議不妨再拿出來討論。

指的是我寫於2013年6月的文章。那時正值有人提出以和平佔中爭取真普選。我在網上讀到義工陳玉峰的文章，她談到在波羅的海郵輪上，同兩位愛沙尼亞婆婆的談話。婆婆問她為甚麼來愛沙尼亞，她說是因為Baltic Chain（波羅的海人鏈），「想看看另一個中國，可能是怎樣的」。

波羅的海人鏈，是指1989年六四後的8月23日，發生在波羅的海三國（愛沙尼亞、立陶宛和拉脫維亞）的一樁歷史性事件。在這之前的50年前，即1939年同一天，蘇聯和納粹德國秘密簽訂《蘇德互不侵犯條約》，雙方協定瓜分波蘭，德國同時默許蘇聯吞併波羅的海三國。50年後，三國為追求脫離蘇聯，發動一次創造歷史的抗議行動。三國一共只有800萬人口，卻由大約200萬人手牽手組成一個長度超過600公里的人鏈，橫跨國境，連接三國首都，抗議蘇聯佔領，喚起世人對三國歷史的關心。事件場景震撼、牽動情緒，體現三國的自主意志，引起國際社會對當年蘇德密議的譴責，重新檢討蘇聯佔領三國的非法性。蘇共中央發表聲明嚴詞譴責三國「反社會主義、反蘇聯」的行為。但除嚴詞之外，蘇聯沒有採取任何行動。示威後六個月，立陶宛成為首個宣告獨立的蘇聯加盟共和國。一年後，愛沙尼亞和拉脫維亞也宣告獨立。

波羅的海人鏈是「蘇東波」的第一波，接下來東歐共產政權紛紛倒台，兩年後，蘇聯解體。其後，8月23日，就成為歐盟和其他國家的紀念日。200萬人手牽手連結成的人鏈，是人類史上首個和最長的沒斷開的人鏈。它象徵着不可抑制的人性中最基本的自主意識，宣示歷史上蘇聯與納粹德國勾結而吞併三國，不僅是政治議題，更是道德議題。2009年，紀錄波羅的海人鏈的文件列入聯合國教科文組織的世界記憶計劃，以承認它的歷史價值。

兩位老婆婆向陳玉峰敍述當年參加人鏈示威的經過。接着是她們問：中國呢？陳玉峰接下來寫道：「我說了種種中國令人沮喪的情狀，而香港也快守不住了。」婆婆對她說：「革命就是這樣，it rises up a little, and then it goes down. But please keep Hong Kong as its own way.」

「香港自己之路」就是港英時代的自由法治的道路。「快守不住」的六年前，我想到香港是否也可以採用人鏈方式表達訴求，得不到迴響，也許當時環境仍需要大台領導抗議行動。現在，香港從「快守不住」變作即將「守不住」了，而沒有大台的運動也有聲有色。因此，重新提出來供討論區商議。將要到來的8月23日，正是波羅的海人鏈的30周年。

波羅的海人鏈是一道美麗的人權風景；而香港的反送中示威，也被西方媒體和美國眾議院議長佩洛西稱為一道美麗的風景。波羅的海人鏈的訴求不僅是政治議題，更是道德議題。香港的反送中和逆權抗爭也不僅是政治議題，更是道德議題。抗爭中有人舉港英旗，讓我回想到1984年，英國首相戴卓爾夫人在北京簽署了《中英聯合聲明》之後，在香港召開記者會，當時還是記者的劉慧卿質問鐵娘子：「你們將500多萬香港人交給獨裁的共產政權，在道義上是否說得通？」悲劇是從這個道德議題開始的。
李怡

[文宣組注意 幫推]8.18後又是新開始 工作又要重新開始了 繼續撕一貼十精神

小弟整咗條片，
方便大家了解 30年前「波羅的海人鏈」嘅歷史背景，籌備過程同結果。
大家了解完，
記得今個星期五 823 一齊紀念下呢件歷史大事呀

不推不是人

唔好理其他野住，握爆８２３香港之路唔該！！！

將人鏈戰術升級! 向全世界講多謝!

我地印左大量以下文宣
詳情可以睇原post

我地搵到運輸兵義士幫手
到時我地會將文宣帶到去全部39個站

到時大家見到可以幫手傳同舉！

多謝李怡